手稻村|手稻町{{\!}}手稻村\]\] | 現在自治體=札幌市 | 支廳=石狩支廳 | 郡=札幌郡 | 編號= | 面積= | 邊界未定= |
人口= | 統計時間= | 自治體= | 樹= | 花= | 鳥= | 其他象徵物= | 其他象徵= | 郵遞區號= | 所在地= |
電話號碼= | 外部連結= | 經度= | 緯度= | 地圖= | 註記= }}
**山口村**（）是過去位於[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[石狩支廳北部的一個](../Page/石狩支廳.md "wikilink")[村落](../Page/村落.md "wikilink")，已於1902年5月1日與[上手稻村](../Page/上手稻村.md "wikilink")、[下手稻村](../Page/下手稻村.md "wikilink")[合併為](../Page/市町村合併.md "wikilink")[手稻村](../Page/手稻町.md "wikilink")，過去的轄區相當於現在的札幌市[手稻區北部的明日風](../Page/手稻區.md "wikilink")、手稻山口、星置和曙的北部。

## 歷史

由於1881年最初來到此地的開墾者是來自[山口縣](../Page/山口縣.md "wikilink")，因此以開墾者的故鄉「山口」作為地名，隔年也就正式設村。

### 年表

  - 1882年12月21日：實施[大字制度](../Page/大字_\(行政區劃\).md "wikilink")，原手稻村的地區再新分割為上手稻村、下手稻村、山口村。\[1\]
  - 1902年4月1日：山口村、上手稻村、下手稻村合併為手稻村，並成為北海道二級村。\[2\]

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

[Category:手稻區](../Category/手稻區.md "wikilink")
[Category:石狩管內](../Category/石狩管內.md "wikilink")

1.
2.